【好嬲好嬲】英國就香港起訴47人发表錯誤言論 中使館駁斥

中國日報倫敦3月1日電 當地時間3月1日，中國駐英國使館发言人就英方涉港錯誤言論回答了記者提問。該发言人稱，英方有關言論混淆是非、顛倒黑白，幹涉中國內政和司法主權，中方對此表示強烈不滿和堅決反對。

此前英國外交发展部負責人稱，香港起訴47人“證明香港國安法被用以壓制政治異見”，香港國安法“違反《中英聯合聲明》”。

使館发言人指出，首先，香港依法辦案不容歪曲和詆毀。中國是法治國家，香港是法治社會，任何人都不能淩駕於法律之上。相關人員去年組織、策劃、參與所謂“35+初選”行動及“攬炒香港”計劃，企圖癱瘓特區政府、令香港陷入深淵，涉嫌違反香港國安法、顛覆國家政權。香港有關機構依法拘捕並起訴相關人員，系正當執法和司法行為，不容歪曲和詆毀。

第二，所謂香港國安法“被用以壓制政治異見”純屬無稽之談。國安法旨在有效堵塞香港在國家安全方面存在的法律漏洞，有效保障香港民眾的民主權利和廣泛自由。國安法實施以來，香港開啟了由亂向治的轉折，香港民眾的各項權利和自由依法得到更好保障。

第三，所謂香港國安法“違反《中英聯合聲明》”完全是個偽命題。中國政府管治香港的依據是中國憲法和香港基本法，而非《中英聯合聲明》。香港國安法根據中國憲法而制定，並通過基本法成為香港法律制度的組成部分。《聯合聲明》的核心要義是確保中國收回香港，香港回歸後，《聯合聲明》的歷史使命已經完成。英國無權借口《聯合聲明》幹預香港事務、幹涉中國內政。

第四，香港事務純屬中國內政，絕不容任何外國以任何方式幹涉。中國政府維護國家主權、安全、发展利益的決心堅定不移，反對任何外來幹涉的決心堅定不移。中方敦促英方尊重事實，尊重法治，摒棄雙重標準和政治操弄，客觀公正看待香港國安法和有關機構依法履職行為，立即停止插手香港事務，停止幹涉中國內政和司法主權，不要在錯誤道路上越走越遠。

責任編輯：楊琪

兩邊打吓咀炮交場戲當做咗嘢
邊會好似Trump咁真係出手

发你老母

支那網，係咁

《聯合聲明》的歷史使命已經完成
bno?

聯合聲明已經完成歷史使命，不過聯合聲明附屬既備忘錄仍然有效，吹咩

唔使咁複雜
簡單來講就係有利我就有效
不利我就失效

龍門任搬